# Определение перспективного тарифа для телеком компании
## Проект в рамках обучения на курсе Яндекс.Практикум - Data Science

В этом репозитории моё решение задания по Статистическому анализу данных

## Примечание
Т.к. файлы .ipynb отображаются в bitbucket некорректо, я рекомендую воспользоваться сервисом [nbviwer](https://nbviewer.jupyter.org)
и вставить ссылку на raw-версию файла .ipynb из репозитория 

## Описание проекта
Вы аналитик компании «Мегалайн» — федерального оператора сотовой связи. Клиентам предлагают два тарифных плана: «Смарт» и «Ультра». 
Чтобы скорректировать рекламный бюджет, коммерческий департамент хочет понять, какой тариф приносит больше денег.
Вам предстоит сделать предварительный анализ тарифов на небольшой выборке клиентов. 
В вашем распоряжении данные 500 пользователей «Мегалайна»: кто они, откуда, каким тарифом пользуются, сколько звонков и сообщений каждый отправил за 2018 год.
Нужно проанализировать поведение клиентов и сделать вывод — какой тариф лучше.  

| Название проекта | Сферы деятельности | Используемые навыки, инструменты и библиотеки| Задачи проекта |
| :---------------------- | :---------------------- | :---------------------- |:---------------------- |
| [Определение перспективного тарифа для телеком компании](statistical_data_analysis) | Телеком, Площадки объявлений, Услуги для бизнеса [b2b] (аутсорс консалтинг аудит), Стартапы | *Python, Pandas, Matplotlib, numpy, SciPy, описательная статистика, проверка статистических гипотезm, math, Seaborn, статистические критерии, визуализация данных* | На основе данных клиентов оператора сотовой связи проанализировать поведение клиентов и поиск оптимального тарифа |


### Repo owner: ###
*Mikhail Bedarev  
* Contacts:    
   - mikebedarev@gmail.com  
   - @CmonYeah (telegram)